\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath, amssymb}

% \usepackage{cmap}  
\usepackage{textcomp}          % Дополнительные символы

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{caption}
\usepackage{enumitem}


\usepackage{ulem} % Для \sout - зачркнутый текст

\tcbuselibrary{breakable}
\tcbset{
  width=0.9\textwidth,
  halign=justify,
  center,
  breakable,
  colback=white
}

\title{Билеты к коллоквиуму по математическому анализу}
\author{VG6}
\date{11 неделя 2025}

\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\eps}{\varepsilon}

\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Введение}
\input{I/Compl}
\input{I/triangle_MMI}

\section{Действительные чсла. Числовые множества.}
\input{II/Dedekind}

\section{Последовательность и ряды.}

\input{III/sequences}

\subsection{\sout{Предельный переход в неравенствах для последовательностей.}}
\subsection{\sout{Теорема о зажатой последовательности (о трёх последовательностях).}}
\subsection{\sout{Теоремы о сохранении знака сходящейся последовательностью и о сходимости модулей.}}

\input{III/infinitesimal_sequences}

\subsection{\sout{Бесконечно большие последовательности. Связь бесконечно малых и бесконечно больших последовательностей.}}
\subsection{\sout{Арифметические свойства сходящихся последовательностей.}}
\subsection{\sout{Монотонные последовательности. Критерий сходимости монотонной последовательности.}}

\input{III/e}

\input{III/TheoremBV}
\subsection{Частичные пределы. Критерий частичного предела.}
Было на лекции от 06.11

\input{III/12}

\input{III/13}
\input{III/14}

\input{III/15}

\input{III/16}

\section{Функции}

\input{IV/1}
\input{IV/2}
\input{IV/3}
\input{IV/4}
\input{IV/5}
\input{IV/6}
\input{IV/7}
\input{IV/8}
\input{IV/9}
\input{IV/10}
\input{IV/11}
\input{IV/12}
\input{IV/13}
\input{IV/14}
\input{IV/15}
\input{IV/16}
\input{IV/17}
\input{IV/18}
\input{IV/19}
\input{IV/20}
\input{IV/21}

\end{document}
